INDEX >

# 我与北条作品的邂逅    

跟随本网站其他「房间」的脚步，我想写一写我与北条作品的第一次接触。  

我的记忆可以追溯到我读小学时的一本动漫杂志。 当时有几本由不同出版社出版的杂志，其中包括「我的动漫」（秋田书店）、「动漫」（现代电影公司）和「Animage」（德间书店）。  
在那里，作为新节目的介绍文章，有一整页是关于CAT'S EYE的动画截图（译注：此处翻译待确认）。 那是一张穿着围裙的三姐妹在猫眼咖啡馆的柜台前互相交谈的照片。 我不太记得这篇文章的内容，但我非常清楚地记得那张照片，因为它似乎给我留下了如此深刻的印象。  
当它在电视上播放时，我被它迷住了。 我甚至用磁带录下了开头的主题，并练习扔扑克牌而不是警告牌（你不也是这样做的吗？） .... 我是个小学生。 当然，我不能很好地飞行(^^;)。  

我知道原作是在Jump上连载的，但我直到成为初中生后才真正读到它，第一次读到它是借了朋友恰好有的单行本（第三卷）。 但我只有一个印象，就是图片和故事与动画有些不同。 那时候，我真的很喜欢《机动战士Z高达》，所以我没有读它，也没有买它那么多。  

我读过的第一本少年Jump是由我的弟弟买的，是「魁！男塾」的第一期。我查了一下，是1985年。CITY HUNTER的连载已经开始了一段时间，那一话是第二卷《将军的陷阱！》的第二话，故事讲述了獠和他的朋友们抢劫一个由毒品团伙经营的珠宝店。 我的第一印象是，CAT'S EYE的作者现在正在画这种故事，而「冴羽獠」是一个非常刻意的名字（这算是一个糟糕的印象）。 我对獠和CITY HUNTER的印象受到了这种经历的强烈影响。  
当时，我不知道我后来会对它如此痴迷。  

CITY HUNTER的动画制作开始于1987年。 像往常一样，我只是在弟弟给我买了一份《少年Jump》的时候才读到原版故事，而这些书并不是我的。然而，我仍然非常喜欢它，并在动漫杂志上阅读了这些文章。 我对我在直播中看到的很多东西都不满意。  

直到我在电视上看到第一部电视剧之后在关西地区播放的重播，我才真正「上瘾」。 我在高中时退出了网球俱乐部，加入了艺术俱乐部（和返校俱乐部），当我回到家时，它正在播放，所以我每天都看，并对它越来越感兴趣。 于是我去二手书店收集这些书，最后也开始收集CAT'S EYE。 我还把电视剧的第二集（CITY HUNTER 2）录成了视频，每周都买《JUMP》来读原著，当然书一出来我就买。  
就在我开始为复习考试的时候，但我非常担心，以至于无法学习。 这就像一场恋爱（老式的^^;）。 我心烦意乱，最后用绳子把书绑起来，用报纸把它包起来。  
但我还是看了这部电视剧。 这部电影刚播出我就去了一所补习班，我有时在课堂上发呆，因为我在脑子里回放我刚刚看到的东西。 特别是在著名的第101集"再见了，冷酷的城市"之后......（笑）  

在那之后，我的热情有所降温，但我仍然查看了《城市猎人》之后的作品，并在书出版时购买了这些书。 但在我找到工作后，有一段时间我把它忘得一干二净。 我当时经历了很多。  

两年前，我做主页的时候，曾想过为北条司做一个角落，但当时忙于现实工作，做了一点CH的人物介绍就放弃了。  
从2000年4月开始，我有了比以前更多的时间来工作，我想为整个网站做一个新的栏目，但是...  
2001年5月Angel Heart连载的开始给我带来了巨大的冲击，使我在一段时间内失去了所有的动力。  

然而，随着时间的推移，我认为把那些为我的青春增添色彩的漫画家编成一个名单会很有趣，所以我决定做一个。  
网络上已经有很多粉丝网站，我相信我的方向与他们略有不同，但我试图把我长期以来一直想说的话说出来，并写到有一定意义的程度。  

[BACK](./index.md)  
[NEXT](./about/abindex.md)   